聶德權：料2月起5類地點為市民接種 有知情下選擇

新冠肺炎疫情嚴峻，港府已購入中國科興、德國BioNTech / 復星疫苗及英國阿斯利康 / 牛津疫苗。首批為科興疫苗，原訂本月抵港及接種，但有專家稱因臨床數據未公布而推遲。公務員事務局局長聶德權今（2日）在社交網站發文透露，估計可在2月起為市民接種，屆時社區疫苗接種中心、公營醫院、安老院舍、私家醫院和診所都會是接種地點。

聶德權指，估計可以在2月開始為市民接種，屆時社區疫苗接種中心、公營醫院、安老院舍、私家醫院和診所均是接種地點。（資料圖片）

▼科興、BioNTECH復星、阿斯利康疫苗保護率副作用▼

聶德權今午在Facebook專頁發文指，疫苗接種的專責工作小組本周二（12月29日）舉行了首次跨部門會議，會上多位局長、部門首長、醫療專家成員商討了疫苗接種選址、長者的接種安排、優先群組的設定、醫學監察等範疇，有助制訂疫苗接種方案及執行，強調只要市民願意，所有香港市民都能在安全、穩妥、有序地免費接種疫苗。

聶德權今午在Facebook發文指，疫苗接種的專責工作小組本周二（12月29日）舉行了首次跨部門會議。（聶德權fb圖片）

他續指，目標是政府各部門在本月底完成籌備工作，為疫苗抵港做好準備。而按疫苗到港的時間初步推算，估計可以在2月開始為市民接種，屆時社區疫苗接種中心、公營醫院、安老院舍、私家醫院和診所均是接種地點。

在知情的情況下作出選擇 接種疫苗

對於外界質疑疫苗成效等，聶德權稱，港府接下來會做好有關的解說及公眾教育工作，讓市民有科學性的認識，在知情的情況下作出選擇，接種疫苗，以達到保護自己和防疫的目的。

▼接種疫苗 專家解答九大疑問▼

聶德權今午在Facebook發文指，目標是政府各部門在本月底完成籌備工作，為疫苗抵港做好準備。（聶德權fb截圖）

支那01 大部分數據用黃色highlight比較好既
但產地就highlight北京

打 正皮
唔打 負皮

有冇連登仔好撚驚 香港人會唔會因為打呢D疫苗而全部滅族?

借個位

[求推] 衞生署 強制檢測名單 又双叒叕有錯？

中国疫苗世界第一

讓高官先打

我讓高官藍絲打先